【軍事台】以色列測試洲際彈道導彈，疑是可攜帶核彈頭的「Jericho 4」型

Israel conducted a mysterious "rocket propulsion system" test earlier today from a base in the central part of the country. The few details that are available have prompted speculation that this launch is related to the development of a new member of the country's top-secret Jericho family of nuclear-armed ballistic missiles.

The launch occurred at Palmachim Air Base, which is situated south of the major Israeli city of Tel Aviv, on Dec. 6, 2019. Video and pictures subsequently emerged on social media showing a single long contrail rising from the base. Plane watchers using online tracking software had also seen flights headed for Ben Gurion Airport in Tel Aviv move to different routes and clear a path in the Mediterranean Sea extending beyond the Greek island of Crete ahead of the test.

"The defense establishment conducted a launch test a few minutes ago of a rocket propulsion system from a base in the center of the country," Israel's Ministry of Defense said in a subsequent statement that did not even name Palmachim directly. "The test was scheduled in advance and was carried out as planned."

Avi Scharf, the editor of the English edition of Israel's Haaretz newspaper posted on Twitter that a plane belonging to Israel Aerospace Industries (IAI) that is specially configured to record rocket and missile telemetry data was airborne at the time. He added that two of the Israeli Air Force's specially configured Gulfstream G550s, which the service operates in the Eitam airborne early warning and control and Shavit intelligence surveillance and reconnaissance configurations, also appeared to take part in the test, along with a number of C-130 Hercules aircraft.

It's hard to discern much from the available pictures and video and virtually impossible to estimate the rocket motor's range capabilities without knowing how the test article was configured and how high it flew before apparently plunging into the Mediterranean. However, how tight-lipped Israel is being about the launch, combined with Palmachim being the launch sites, does seem to point to a test related to the country's Jericho ballistic missile family.

Very little is known about these weapons, the first of which Israel developed initially with French and later American assistance in the 1960s. This was followed by the Jericho II, which IAI reportedly developed between the 1970s and the 1980s with American assistance.

Jericho II is reportedly a two-stage intermediate-range ballistic missile (IRBM), meaning that it has a range of somewhere between 1,864 and 3,418 miles. Experts believe that Jericho II served as the basis for the publicly acknowledged Shavit series of space launch vehicles, which IAI produces and not to be confused with the aforementioned modified Gulfstream G550 intelligence-gathering aircraft.

Work on the Shavit family, in turn, reportedly contributed to the development of Jericho III, which may have two or three stages and is described as an intercontinental ballistic missile, meaning it has a range of more than 3,418 miles. There are reports that Jericho III first entered service in 2011, but it is unknown how many may be operational. All of the Jericho missiles are understood to be at least nuclear-capable, part of Israel's unacknowledged, but widely known strategic nuclear arsenal.

As of 2008, the Federation of American Scientists estimated that Israel also had some 50 Jericho IIs, though the 2016 edition of the International Institute for Strategic Studies' The Military Balance, said only approximately 24 were in inventory. There are also reports that Israel may be in the process of developing a new Jericho missile, referred to variously as the IIIA or IV.

3點正 維園見呀 屌 提早出門口呀 好多手足出緊去呀